普通話垃圾你地點讀

勒瑟
la G

讀2 型好多

1= 台灣
2= 蚛蟈

1扮撚曬野咁

辣雞

那支

拉基

Avada kedarva

明明好多年前好多人讀那支,有個支那表哥教我
但依家出面d人係讀勒瑟,聽到好唔慣

垃圾

奶g

小學係教啦吱

辣殺！

wo

林鄭

唔撚識

台灣同中國讀法啊

啦之

講音讀我覺得1比較近

奶滋

正讀應該係1
2係因為支那冇文法有邊讀邊個及字

讀啦支 真係好撚on9

睇下你聽台仔講嘢多定支那仔快啦
其實有好多最簡單 我和你
我何你 我汗你

多

奶之

中華人民共和國普通話 同 中華民國國語
根本係兩種體系既野黎
只不過有九成野係互通咁解
既然題目係講普通話 唔覺得仲有討論空間
唔信你去台灣問下
問你地官方語言係叫做普通話定國語

有人讀垃圾，又有人會讀垃圾，我自己就讀垃圾

Laji

蝗語唔撚識呀

姜濤

啦撒

成班連登仔係到討論胡語知唔知醜

啦G

負皮咩料？

正確讀音 高賦稅

腥移民係咁㗎啦
全港中小學換血講蝗語

啦知

以下係我既用法
勒瑟 = 形容垃圾 , 垃圾桶入面果D物件
拉G = 用黎鬧人

去台灣果時有個朋友係咁問人: 那裡有拉G桶阿?
D台灣人聽到一頭霧水 我響旁邊偷笑

嘥氣，明明語言一樣，溝通又完全冇隔閡，有咩分別

梗係有分別 唔好講傻野
你以為係一樣野 實際上有好多分別
淨係講 期/危 點讀 國語同普通話就已經有兩個答案

中國

所有字都用台灣國語讀法 聽落舒服好多

on9 明明一鳩樣 大家聽明大家講 執著個少少所謂分別有咩意義

負評唔係比答案，係比個題目，因為唔想喺連登都要討論胡語，退化嘅語言有咩討論價值

另外，你所謂既中華民國國語事實上就同普通話一樣，因為中華民國國語教育規範就係大陸時期用北京官話生成，而家通行台灣既國語實際上只係台灣人約定俗成，例如”和”會讀成han四聲，但實際上國語字典會標做he二聲。你先真係講傻野

台灣國語點會同支那普通話唔同語言
只係啲台狗拎黎打飛機話自己同支那唔同
廣東話就真係同蝗語唔同啦
台灣國語同支那普通話可以輕鬆溝通仲死撐唔同
你會唔會話英式英文同美式英文唔同所以美國英文唔係英文呀
啲字讀音都唔同啦，所以兩個語言黎
cant，water，所以唔同 ？
計我話
台灣國語=british english，支那普通話=american english，廣東話=scottish/irish

又唔使貶低人地語言既
但話唔一樣我真係覺得好on9